｛學神｝考車

其實可唔可以3波停車
有時前面綠燈無車，行緊35km/h到
無啦啦紅燈就一定要3波停

但師傅話唔好，最好係入2波。
我都過聽師傅講

但想知考試3波停係咪就係一個細tick?
停得唔好就fail

其實你練開都知大概個燈位時間架啦

除非急煞，否則2波停車。

你冇理由唔知燈位

師傅話唔可以
但有朋友試圖急煞就可以，不過你急煞得都通常fail
自己諗啦

試過

三波停車好似一定肥
你最好燈位前4個車位到收油
佢轉燈就轉波收哂
唔轉就比油去埋佢
咁樣一定無死

叫你入2波係當你未停定又轉翻燈都可以即刻行
突然轉燈咁一係就繼續行 一係局住3波停

不明文規定 好似係唔得

停唔切係因為你望得唔夠遠
判斷唔到前面情況
你又唔係70，80標出去

真實揸車你4停都得
考車要拖落2波停車，否則有機會剔你波段不當

考車果陣過燈位幾大都拖二波先過
考車慢唔緊要（當然唔好慢得太離譜）
快唔會有人讚你
唔需要搏

一定要二波停
一波起步
過燈尾 班馬線 就落定二波無死

揸車要望遠啲
你離遠望到有燈位
開始收油唔好咁快
差唔多到係綠燈就踩返油過咗佢
差唔多到係黃燈就落波收油停車

予其你3波停 就不如比油過埋燈位
3波停一係停得好chok,一係出白線,已經fail
考試自己係比油過埋，1 take pass

其實一定做到二波停嫁
即使好長直路都好 你係果到學過大約都會記得盞燈綠幾耐
你一定要望遠啲 盡量早啲望到佢係咩燈
如果你距離佢好遠既時候佢綠緊
我會建議你唔好快 夠力上三波就keep住埋去
咁既速度你印一印brake即刻轉二波吊極力子 架車會收得好快 好快就可以停到
將近到都仲係綠就踩快啲 咁點都唔會衝到紅燈 頂多黃燈
離遠紅燈唔使講啦 準備停車
如果離遠見到佢準備轉綠就要靠你平時記憶決定過唔過到

參考下好啦 最好都係問番你師傅